過來人尻UP：學歷真係好重要

唔一定要咩名牌大學，香港三大
但至少一定要有個degree

你可能會話大學生通街係啦 有咩咁巴閉
但當你唔係大學畢業
無張沙紙喺手你就會知識咩事
你有嘅明明係實力
你有嘅明明係工作經驗同處事態度良好
但當見工時就因為無張沙紙喺手
就會比人壓價 會話你無degree
或者再睇睇你AL / DSE張CERT又講D仆街嘢
但明明之後你有去努力有好多CERT喺手，
佢一一無視
喺呢刻你就會覺得自己係零

所以信我點都好一定至少要有個DEGREE
有一定學歷就可以揀工，
無稽地，你可以去揀中四程度CA / DSE程度ACO（我真係R龜頭都唔點解咁多大學生鍾意揀呢D工，人工又唔高又唔一定長工 我都搵緊）
有學歷喺手你可以試多D唔同工作，唔怕無得返轉頭

到你有張degree，就會比人話你gpa低 一樣壓價

入場卷咁囉
除非你自己有門手藝又有D成績比到人睇

除非你係專業人士, 如果唔係學歷真係冇Q用

得罪講句 通常講得呢句:周街都係大學生 唔明有咩咁巴閉

都唔係U GRAD 因為U GRAD既人實知有DEGREE係好好好好基本既一件事

而大部分向上流既工種都係要DEGREE

呢度好多人，尤其D港獨份子叫你唔好讀大學wor，話咩哂時間。我都唔知屌過佢哋幾多次了。

而家連廚師 裝修都講學歷 咁可點

但偏偏佢哋就要睇呢樣嘢

一直都講，所有有前途的工，首先就要你有degree，否則你連in的資格都唔會有。

我做工程都有張hd啦 所以重要

你除非IN文員 好多非專業工種都要DEGREE HOLDER先有得IN

無錯 只係一張入場券 比機會你有得IN 根本冇咩咁巴閉

我老細話而家大學生唔同以前過D啦
以前大學好難讀㗎
所以更顯得如果無而家U grad真係好易被看少

我意思係有冇牌

其實唔一定話有就會勁啲，但多一個qualification其實一定無壞 ..

IVE仔表示自己搵得多過大學生

大學生高份低能

IVE仔踏實勤力上進智商高

in文員都係有得揀佢都想請個有學歷又有經驗

冇話咩巴閉，但你連in的資格都冇，你幾叻都冇用。

裝修和廚師要學歷
樓主搞gag啊？

冇first hon都係垃圾

細個唔讀書 抵啦

無撚用
事實人真係太多
做得野 有work exp 更重要

sorry 藍絲
我意思考電牌都要讀要考
都係學歷啦 而家連泥水，裝修都要讀
只係我表達得唔好
當然泥水，裝修可以唔讀跟師傅
利申：黃絲

此言差矣

ive hd已經夠料apply 政苦既2A3O post

思想仲停留係fg level

裝修我指考牌姐

廚師你如果喺酒店，阿頂好多時都係西人
你都要溝通，睇單。。。
如果西廚好多都要讀，
除非大排檔，中菜館。。。

而家degree泛濫
愈黎愈多人讀埋master
若干年後變到通街都係master
堆學店又會整d咩course出黎cap水呢

得中四學歷,見中五嘅工有冇問題？如果嗰行缺人的話

屌 學乜撚野歷
中學畢業出黎做黑警已屌打大學生
十年後加跳point 50k

讀技能課程就唔係學歷？你小學畢業未？

學歷指的是一個人學習的經歷，通常指在學校內畢業、結業或肄業。注意學歷和學位是兩個不同的概念。

禁錯負評 sor

你睇佢都似上一輩嘅人
應該有自己嗰套
痴線佬亂入
道歉呀

你up咩我睇唔明 sor

唉 知錯

唔做Aco果啲

咁你教我非專科可以搵咩做
出去做想一萬蚊請大學生昨屌
分分鐘仲要識會計識打Code

on99

degree 係好基本

見過好多讀唔成書既mk仔
細個就走去玩 日日打機
最後成世就做埋低等工 得個萬幾蚊
仲要俾條女笑佢廢
咁就一世

冇問題 但當你想追求超出自己能力範圍既野
比你拎到個offer 你都會夜校complete 埋個中五 你老闆唔要求你自己都會咁做
that's why咁多人做野之後part time讀degree

我見d傻仔辛辛苦苦讀咁多年書 畢業又用左十年時間打拼事業
最後執mk仔2攤 幫mk妹埋單仲想笑

應該咁睇, 你去睇演唱會, 坐咩位視乎你有冇錢同搶唔搶到飛
但冇DEGREE既人係講緊場都入唔到, 唔好再講乜坐得前唔前

所以而家香港地要搵食, 真係只適合做政府工或者學一門手藝, 然後用MARKETING 捧紅自己

你估個個大學生都傻架咩
有條件 讀過書既點會搵字都唔識既mk妹

其實都係睇你做咩行業
你有咪加d 分 或者某d 行業一定要你有果個學歷先做到
但冇又唔會點 大把人一樣風生水起甚至做老細

Top up degree呢 職場上有無用

緊係有好過無， 你做裝修， 你都唔會成世想做手工， 到你四五十歲想做話事或者判頭
識英文或者有學歷已經兩個世界
你傾過project, 同人傾兩句好多都問你邊到畢業
唔通問你中學邊到畢業？

你讀過皇仁港大個啲
出黎做野遇到舊生叫聲師兄師弟講下啲阿sir 點
個單生意唔使傾都嬴左大半

利伸：中五學歷

當通街都係大學生
冇錯代表大學生一啲都唔矜貴,只係入場券
但同時都代表左連大學都冇既人更加冇資格入場

大把人？
成日幻想自己係人中之龍
但其實大把人係生存緊咋

唔明點解政府要搞普及教育令學歷嚴重貶值，以前由小學到大學有四次淘汰試(小六，中三，中五，中七)，所以讀到去大學基本上係 the cream of the crop。咁樣大學學歷先值錢。而且精英制可以幫社會分流，小六出來可以做工廠藍領，中三可以做普通文書工作，中五可以考紀律部隊，中七已經可以做經理。
而家有好多所謂大學畢業生30年前可以已經響中五中七甚至中三被淘汰左，只不過而家升大學既方法途徑太多，asso/hd駁下駁下又有degree

男人就係貪靚索啦 講真好多又靚又叻又識打扮女人
部份以前都係MK妹 當然唔係全部
佢哋就係咁，
點解肯改變就係唔甘心以後喺公屋MK仔屋企食清仔，
打機，去葵廣，落吧，出街比人叫阿嫂
生日比條仔帶去打冷飲清島慶生
條仔同你講嘅可能仲係收咗幾多（靚）
拎咗幾多個場，
所以D女就要改變去食好D，讀多D書 ，學多D嘢
知自己仲有market 咪識多D人，
所以我都欣賞呢D係改變嘅女
難聽D講真係脫離唔到MK圈，都唔好嫁個MK小子，嫁個圍村MK佬都叫起碼生活無憂，

都係個句, 有好過冇, 冇係連入場券都冇
有, 你起碼可以係面試時儘量發揮自己

唔明啲人做咩成日拎冇degree高收入果20%，同有degree底收入果20%比。你平均咁比較一定有degree 果班搵得多。

唔係專業學位其他學位都只係張入場券
咩待人接物工作態度只係好低層次既要求
有只係幫你加分

現實係見到d 無degree 既人係廿五歲左右都會補個pt degree

當自己係人事部，就知點解

特別係大公司，一開位就收一大堆CV, 跟本唔可能詳細睇曬，更加唔可能全全部人in曬。唯一可以做既就係做filtering, degree holder / working experience/ etc。

每張都係睇幾秒，唔合要求直接掉，跟本唔會理其他野寫乜。

弘仔好波

1. 香港無左工業, 太多藍領會造成社會問題
2. 理論上政府都鼓吹大家讀多D, 博士同做地盤冇必然關係

有degree搵得少既人 同 冇degree搵得多既人
都唔係因為有冇'degree'拎佢地搵得多定少

冇學歷去當差 人工高福利好

可以 有咩矛盾?

細個唔讀書，大個撲書讀
parttime讀好撚辛苦

班人好鐘意拎"通街都係大學生"呢個pt黎講讀大學無用
完全唔識思考

太多人讀書對社會唔好

全部真正專業職位都要有degree先做得， 報紙久吸唔久就會有報導話邊個邊個有乜性學位，但去做乜乜既'新聞'。
但永遠唔會有報導話人唔駛讀書（包埋唔後補）但又成為真正專業人士既新聞。

無degree, 注定同某類職位絕緣。 有degree, 去做地盤，做廚，就係自由。

其實又唔係佢理解錯嘅
反而係樓主用錯詞語

樓主標題打「學歷真係好重要」

第一句已經係
「唔一定要咩名牌大學，香港三大
但至少一定要有個degree」

內文更加只係圍繞有關degree之學位啲重要性
完全忽略學位以外嘅學歷

總合上文下理，好明顯樓主嘅「學歷」係淨指緊degree學位

其實咪依然一樣係精英大學嘅人領先
只係全民教育水平高咗
你估恆大同hku degree又一樣水平咩，個金字塔依然冇變

讀書除左專業知識仲有幫助社會文明進步
唔會唔好
學習係為左改善自己生活水平 同社會加大連接

我明白，你搵唔搵到錢當然不會只係個degree,其他因素例如轉數同口才都好重要。所以咪話平均咁計當然都係degree 贏。

有讀大學最低要求既成績 = 你一定有大學讀？

你讀ive？你唔知？

你肯讀邊個唔比你做

睇見咩工啦

咁你GPA低係你自己攞黎既

政府製造咁多大學生出黎，咪又係搶住入政府。遲多幾幾年，退休潮完左，政府工都冇得做，而果時仲多大學生出黎。。。
之後會發生乜事，你懂的。。。

話讀大學唔重要個d
9成自己無得讀

連登仔個個有父幹 有冇學歷對佢地黎講冇大影響。 但過來人黎講有學歷唔會有絕對優勢，但冇學歷就會比人看低一層。

連登仔又來話學店派學歷
你有冇見過你個你呀頭中5畢業 ive出來?

唔好同講我飲食果d

弱智先會咁問

大學畢業係做緊黑警個阿SIR個阿SIR呀
仲駛走出街黎同你埋埋身？

痴線

乜野理論

連登仔主流係ive仔

所以ive世界第一

大學生高分低能

講真 而家有Degree好基本 無個班真係要好好反省下 連Degree都無 有人會當讀過書咩

見工試過俾人話11K係頂薪
再上係要有大學學位，就算你持HD/ASSO只當中學畢業
個point點由1至11係小六畢業至HD/ASSO既人跟
point 12至49，係49，只限持大學學位先可以跟point跳
政黨垃圾機構

除非覺得自己際遇人緣運氣超群
所以張沙紙就係好實際既證明

有無後悔點解當日唔讀好D書？

你上司帶你出去見客
你估上司想帶個ive仔定hku仔?

quit u撚表示仲未死得

利申 靠識多種語言搵食

做博士幾時都得？

你jupas有offer未？

你係李十X捐錢起教學樓間大學送個博士位比你？

唔使講大家都知道你學歷同埋智力

但做散仔份糧都屌打70%大學生

公屋仔發圍係靠呢樣
你可以賴貓話話靠整app 炒bitcoins
咁冇野好講

如果屋企有攤小生意呢？一個月都搵到6位數字
屋企人又唔洗我養 又唔洗供樓
我都無去幫手 自己做份萬令蚊既工都大把錢洗
如果咁既情況我點解要咁努力讀 中學果時叫我去外國讀都拒絕左
雖然唔係咩有錢人
但有樓，要結婚唔驚無錢 1-2年去下歐洲
係我角度我自己真係唔係好重要

ive仔做多數下欄野

認真真係唔見得人

同埋唔知點解ive 仔硬係有d騎喱野

屌打FG同乞食科啫，其他車尾燈都見唔到

識有朋友讀完year1 quit U搞生意
每個月搵幾萬
我就繼續比幾萬蚊學費

但有幾多人做得到?
又有幾多人肯冒依個險?
失敗左就係做一世綜援撚

所以唔駛拎埋d極端例子話我地J學歷
唔係J學歷 只係揀條安穩既路

樓豬做夠10 年長工未？ 觀點好膚淺

其實你係唔係以為新仔PC大部分真係毅進？

不嬲都係 不過仲係有人覺得 中六畢業出嚟 儲經驗仲好

你無degree乜用都無

你明唔明邏輯？

晒4年錢同時間讀大學咪又係搵萬零蚊
根本讀得唔叻就一早出黎學門手藝好過

有樓最重要

你有乜見解講出來討論下

無錯

大家一出來都係萬零蚊

但大學生加人工一定快過ive仔同無學歷既人

咁我個情況你點睇？

冇樓冇學歷
u諗u

你想拎d極端例子出來J?

講來聽下？

最基本既比較你識唔識？

唔應該話 太多人讀書對社會唔好

應該話 學位膨脹導致學位貶值
高學位工作的市場已經飽和
搞到高學位嘅人過剩出到社會爭住搶相對低學位啲工作
下層再搶下層
成個金字塔架構倒轉行
變相係浪費咗時間和社會資源

打左係上面
就係唔係極端

無讀過書果然係咁

根本有班本來讀唔成書要做低下層勞動力既人

走左去學店

然後呃自己話比自己聽自己已經學業有成

我比左幾多幾多學費

所以要有幾多幾多人工

專業既HR一睇就已經識screen走呢班柒頭

你應該了解下統計學上點為之一個significant 既公平比較先

邊度講明？
老馮加俾你架咩 加人工同學歷根本冇關係

呢d 咪二世祖生活
但求你有生之年唔好生意失敗

加人工係要靠自己厚面皮
學歷影響既應該會係入職起薪同埋升職

而家呢個社會太強調要有大學學歷
你睇下而家咁多dse考生自殺，主要原因係因為佢地睇唔到其他出路。
30年前如果讀唔掂書出來做學徒大部份父母都讚成。而家d父母就算明知仔女唔你讀書材料都要死谷爛谷，副學士好外國升好都好總之一定要有個學位。

香港哋人工壓得好勁
有學位嘅，工作待遇係會好啲

但真係要搵大錢主要靠做生意、投資

你睇下正苦職位

就算大家都係PC

大學生係高d人工嫁

你讀多幾年書先出來柒啦

私人公司你無學歷

In都費鳩事in你呀

係香港絕對稱唔上有錢ching
同埋我都有好努力咁打份正當工作 雖則得萬令蚊
我既意思係學歷唔一定真係咁重要姐

成班大學傻鳩係度J自己高學歷

讀啦

讀完自我感覺良好D

之後都係做d下賤工

可以大聲鳩叫社會虧待自己呢個人材

學歷呢d基本唔洗講，但最緊要係有知識

無左父幹你又會點
有無試過計下你果萬令蚊要交家用 自己用 還下d 學債時你每月仲有幾多錢

學歷可能對你唔重要

但對大部分人都好重要

其實你係唔係以為對你唔重要 = 對其他人都唔重要？

學下邏輯啦

不過呢d野真係未必個個明

你閱讀能力弱智就唔好亂下結論啦

應該咁講
你讀得叻既 咪讀囉
讀得廢既 不如一早出黎學門手藝儲經驗好過死讀爛讀 晒錢晒時間晒心機啦
根本唔係個個岩讀書

正解

大學學歷係大路野
水電課程有幾多人讀呀
樓主洗唔洗列埋所有學歷先開得post?
柒就柒啦 咁都要兜

一命，二運，三風水，四積陰德，五讀書。香港地最好就係有父幹，第二就係幹個有錢老婆，跟住就係識人好過識字。讀得書多只可以保証餓唔死。 ps. 識尻 up

其實英文好，普通話好（雖然我好憎匪語）
就算冇degree，會唔會被人睇得上？

講咩見工機會咩專唔專業咩升職前途
直接講錢啦

計你30歲
有/冇學位搵萬幾既人 有
有/冇學位搵三萬既人 又有
有/冇學位搵五萬既人 都有

咩令呢班人搵錢有分別？
係睇你識唔識人&識唔識做人囉

點解一定要擔泥？讀完個做工程師指揮人去擔泥唔好？

睇你做咩行業

Quote翻比你睇

一d都唔極端

其實degree真係入場用咋

當你唔係fg年紀 都係睇你工作經驗多

根本工作經驗先係最重要

例如？

成日有班讀唔成書既柒頭用極端例子來J

李十X都係小學畢業咋！

自以為可以殺出血路變萬人之上

根本你而家呢個時代你讀唔成書已經無左大部份機會

最慘依家個撚個都唔肯承認自己讀唔成書
乜都唔理係唔係都讀左先

屌on9
工種唔同無野好講
但有學歷有得簡
有學歷考警察可以做肩頭有花，無學歷點做？

無人話有學歷的人一定搵得多過無學歷，但有學歷有多一個優勢呀明未

淨講大學學歷咪啫係淨指學位嗰概念囉

「學歷指的是一個人學習的經歷，通常指在學校內畢業、結業或肄業。注意學歷和學位是兩個不同的概念。」

你自己打出嚟都唔明啊？

其他人英文好強國話又好

加埋有學位

你又點睇？

屌，咁你有個學歷會唔會令你屋企變得無錢呀
有學歷點都好過無學歷
唔係學歷係唯一發達的方法呀

唔好將其中一個因素當係全部啦

好簡單 一樣係做狗 你無degree就垃圾pc仔 有degree你至少可以搏下Inspector

假設你果兩個language 真係好好的話
無乜學歷可以做到d 名店sales
亦都可以做d 見客既role 不過如果要有相關行業知識 我諗你最後都會讀番d 關於果行既專業知識

想當年係非3大讀左兩年，覺得無用quit u，係私人公司打拼左7-8年，因為公司需要而家又part time讀翻個degree，勁後悔當年quit u。而家就30歲讀書好辛苦，記又記唔到，寫又好少寫

入唔到場可以點返工？

經驗點儲？

對唔住ching
但香港真係太多依d人先好似講得太離地
因為真係比大家相像中多

係佢俾人睇上之前, 會有個英文好，普通話好嘅degree仔先俾人睇上

大學幾年用黎玩左佢都抵既

最緊要出面dHR識分

乜鳩top up已經screen 走左

咁到升職個時唔好問點解唔升你

個人覺得香港地只要英文同國語見得人，ok流利，再加上識另外一種外語（法日西），可以溝通
冇degree都唔怕乞食
利申進修緊英文，自學緊法文

咁唔夠人嚟

成日話周街大學生/大學生唔值錢所以唔讀既人，佢地只可以做呢班大學生唔願做既工
無degree只可以揀舊無咁難食既屎

真係on9冇藥醫
樓主依家有冇話唔講得大學以外嘅學歷呀？

無三大你都唔洗諗做到督察
除非你真係好標青啦
就算有三大degree都唔係想象中咁易入
呢個關個人能力問題

冇degree但有其他cert 好彩都算撈得唔錯
我自己都覺得degree好重要
但其實人際都好重要......

有d工講明要有學位架，肩頭有花個d警察你估真係中學畢業？以前就得，宜家

你讀唔讀到Oxford?

大學生係垃圾！
咁你有冇 ？
連垃圾都好過你

3322都可以入大學

原來低學歷既人真係蠢好多

你唔使煩生活 易食無憂就whatever la
但你無父幹, 無degree向上爬難撚過有degree幾多
我當你好平凡 拿住個degree 你可以去big 4慢慢捱, 幾年後個收入都叫見得人
你無degree 你有咩正常, standardise 左嘅方法向上游

應該呢個post好多ive仔真心以為自己將來前途一片光明

你諗下點解政府想引入外勞就明

當個個都讀到大學甚至更高學歷

你覺得佢地會願意去做體力勞動既野？

但你無學歷基本上無得直接入inspector 有學歷至少有個可能性

冇學歷既人問心個句
有得比你讀八大, 你讀唔讀
雖則話學歷貶值, 哂4年時間又爭十幾萬讀書債
但世界上有幾多個bill gate, steve job?
要清楚係佢地係要渣住一流大學offer 但唔要, 而唔係好似d廢青咁想讀都讀唔到
人地有腦, 你有冇? 現實中係有, 香港都聽唔少有人捱出頭, 但會唔會有你份?
浪費4年時間, 冇讀過大學既或者讀過大學都頹讀既人
有冇諗過大學提供左咩平台? exchange, entrepreneurship, networking, internship 等識善用都賺哂啦
十幾萬債? 做人唔好咁短視啦, 淨係以上提及既野都賺左啦, 你估你出來做野賺十幾萬要用十幾年時間咩, 大學唔大學畢業, 一年都返返哂哂

考政府工

除左學歷

當其他因素一樣

邊個贏？

如果為左解決無人肯做呢個問題我唔介意引入外勞
但如果係為左縮數就
Q

都有工唔洗degree架喎
做裝修做sales都大把搵錢多過大學生啦

講話學門手藝做地盤裝修唔使學歷一樣搵到好多錢果D人
你地個眼光咪就係永遠停係識左門手藝然後比夠你2000 蚊3000蚊一工囉
想真係做到管理層做到判頭唔使再自己落手落腳做
除左要識管理仲要識睇圖識管理 最後想去到某D位置咪又係要死死氣讀下書
除非你想成世就咁繼續做個師傅仔囉
有D人又話做左幾年野冇人理你乜U乜HON GRAD
岩呀
但你畢業一開始見果個位已經輸左啦
高學歷靚U GRAD畢業講緊見既係投資銀行MT 某誇國企業MT 銀行MT
你試下冇DEGREE去IN睇下邊個理你
由入職果下已經LEAD緊你人生唔知幾多年

IVE仔都問心啦

當初如果你有degree offer你仲讀唔讀ive?

唔好再自欺欺人啦

一味話大學生高分低能

你起人眼中係低分低能咋

我識個幾十個Oxbridge 學生真係無幾個為畢業煩惱過
d人yr 1 就去ibank intern/ shadow professor, 我真係唔知你吹定你表哥係exceptional case

有錢就讀到？

你比錢買個英聯邦認可

可以香港執業既醫學位睇過？

弱智

識有條女冇degree,但精通英文，普通話，日文韓文，仲識少少法文同西班牙文
搵緊3,4皮個月
好把炮

唔係醫既話 不了
搵工cv寫去過邊度exchange上過咩莊
真係以為有個濕鳩degree就贏

如果佢有degree係唔係搵得仲多呢？

總有呢d 人 但唔多

到你有埋master
啲人第一句就話你太高學歷
到時連壓價機會都無

你有無degree?

正評係俾我都搵緊四隻字

呢個先真

打工係發唔到圍

就連我頂頭上司都係咁講

有時間就諗點搵多d錢 炒野又好 投資又有

而家唔同以前 你份工人工點加都好 都跟唔上物價樓價

已經唔係以前上一輩既時代

廿年前就係
依家學歷真係WFC

只可以話入到大學裏面勁到飛天既人一街都係。做老闆又有degree 既撚人一定好睇唔起無degree 係手既應徵者。唔係話ugrad 無撚用，但你見工果行有學歷要求，就只好自求多福。

私人公司見你係白紙degree 都一樣唔會in

一係你做打雜位

degree都要配埋工作經驗

Degree 冇用我只會同已知讀書唔成嘅人講
安慰下班DSE 考唔成degree 都唔洗死 放鬆啲

重要性低左 = 唔重要？

得罪講句 除非你識多幾個人
人脈關係好 有時比你讀得多書更重要

不過咁 吹水都要有墨水 書點都要讀
要壓你價大把藉口

做個師傅仔都有幾皮野一個月
大把人讀完degree做到走都未有呢個價

你有master親歷其景見工？

語言天份好屈機

會計？

香港大把廉價勞工

另外一提就係degree 係你移民路上有好大幫助

其實佢都係想壓你價je
到你有degree果陣就話你經驗不足
到你經驗夠既時候 又話你d經驗唔完全fit到佢job requirement
目的係想迫你接受一個更低既價錢 去打佢份工je
何必太注重人地講果d野

無讀過書真係無讀過書
比錢就讀得既學歷 有幾多真係幫到你搵工呀

舉例啦 咩工種係無degree就入唔到先？

大公司唔得 細公司一樣有

除非要考牌或者同專業工種有關既行業

都好多人以為自己有個degree就機會處處

人哋內文係針對住「學位」，強調「Degree」嘅重要性
內文係單純圍繞住大學學位在職場啲問題，而唔係「學歷」。

咪起錯題囉 白痴 柒咗又唔認

Fresh grad Degree入大公司係唔係一世都做打雜？

有無聽過MT?

識唔識係乜？

大部分工種都未必要degree
但係大部分工種比較高層位都要有degree

無degree機會再細好多

明唔明？

咪玩啦 無學位30歲搵5萬有無5%
有學位搵5萬就大有人在

未又係打份工
依家個風氣大部分都係趕點上位搵咩工，身邊冇咩人會講創業

到時讀唔得咩
你係有料既 點都會升你
聽過地鐵直頭比錢叫人去讀 升佢職

最後考唔到PI 都係要做返pc
果4年時間同青春掉晒落海

但以前年代搵本金搞生意好易 衰左可以再搵
依家搞壇生意根本上你衰第一次都好難返身 仲要第一次既本金差唔多可以比平小小既首期 無父母幫好少人會去博

係 但係要master 學歷嘅工又無回音

好多it 狗會去創業
不過香港地創業唔易
個機會成本太大

佢話有個讀social science嘅degree仔英文唔佢好
Ielts，日文N5等等佢考得幾高分

無degree

大部份大公司你入都入唔到呀

返邊行

到時讀
咁你係咪認同左學歷既重要性呀

gpa低就抵死啦

到時讀，知唔知一個 degree 讀幾多年

學歷真係唔重要, 因為係基本野

其實可以下結論

一味死撐話無學歷都ok既人根本就係低學歷

自欺欺人

呢一刻你可能感覺良好D

但出去見下工面對下現實啦

唔覺
好多濕鳩以為自己揸住degree就天之驕子
呢樣唔做果樣唔做

邊撚到有針對性學位？
樓主有冇講明只談論大學學位先？
一切都係你覺得咋喎傻仔
人地標題已經講到明學歷 你都要行出黎柒

ok 咁既係你吹水 oxford ug 係無accounting, 連bba/純management 都無, 最接近已經係econ and management
而且英國你無bc唔係勁到曉飛基本上唔使諗留低, 反正d公司大把fg apply, 做咩要特登幫你申請visa

好波
睇幾隻字都知人咩學歷

你九成機會係ive仔

你何以見得覺得大學生好多野唔做呢？

你係老細你in人？

差啲以為我開post 完全認同樓主
係呀 有degree同冇degree一樣萬幾起薪
但冇degree永遠升唔到上去
因為冇degree根本就冇資格in高級位
成世人萬幾囉 比盡二萬頭
人地有degree個啲 三四年點都有2萬5up了

有得揀 先至係老板

推向極端就合理
叻仔
駁唔到

好似貿易行，冇記錯嗰話，總之要面對唔同國籍嘅人
佢喺公司度係御用翻譯

真心，有些少語言天分，尤其係女人，讀唔U嗰話不如提升自己語言水準同把口仲好

你3.2

上一個見工既3.21

咁你咪低囉

唔洗抵死既，人外有人，天外有天

過來人話你知只要你想有上流機會 學歷係好緊要

何以見得我係ice仔呀又

一個認為學歷唔重要既人會辛辛苦苦去考大學？

人地想壓價咩理由都有架啦 壓完你有能力咪會加返

事實係 邊個搵到錢就邊個笑到最後
理撚得你有無degree

當然你話多樣野渣手都係好事
但唔好覺得有degree係手就萬能
個人本身係廢既 又蠢又懶
比你入到場都好快會淘汰

識大把高gpa既人 交際能力真心冇咁強

大部份出來做野耐既人都知學歷重要

呢度其實有幾多未出來做野既ive仔？

語言唔係睇你degree 係睇你語文咩grade

咁如果一個本身高交際能力但又高GPA既人又點睇
事實上都大把呢D人

俾錢就有既學歷都覺得重要

其實一係就中學後唔好讀落去
如果選擇左讀就一定要讀到Bachelor degree

因為咁

樓主內文除咗大學學歷 有無打其他學歷啊？
無咪啫係無囉

「你有嘅明明係工作經驗同處事態度良好
但當見工時就因為無張沙紙喺手」

樓主強調係沙紙啊白痴！

條女唔係外國大，讀普通英文中學，土炮港女一名
但唔知點解可以講到偽abc tone，自己又不斷進修外短

最慘嘅係明明通街都係
但就無佢地份

你想表達乜？

即係ive仔拎一萬鬆workload大都照做？

唔好再拎極端例子來J啦

識人XXX識人XXX

係既係既 degree大曬 有degree無窮人

呢樣真

因為佢地識人唔讀書出黎博殺搵100k個月

樓豬講到讀degree唔洗錢咁

我讀完hd條數還到依家

所以咪話 點會入唔到行
係個屈機男話無degree就入唔到行
到你想係呢行發展落去 就點都會進修嫁啦
唔通淨係degree就夠咩

好簡單睇政府統計署

比較下

同年齡

有學位同無學位平均收入就知啦

呢個先係公平既比較既

讀多幾年書你先至會明呀

如果你淨係識睇money cost咁短視既話
咁又唔難怪你讀唔到大學既

其實好多工門檻都要求DEGREE
冇錯你做三行地盤一樣搵到食 仲有好多SALES AGENT年薪幾百萬幾千萬大有人在
但你係咪做到果個天之驕子先
就算做個地盤師傅仔
你想做到判頭做到管理層有日老左可以睇人做仲多錢過自己落手落腳做果陣
你都要識睇圖睇英文啦大佬
話DEGREE唔緊要既你咪試下冇DEGREE SD份CV去中銀見MT去九巴見MT囉
睇下邊個理你
你地知唔知唔需要DEGREE既大部分工種 一開始已經輸左
當然你個人好勁後上追到咪叻仔
但你如果有埋DEGREE一定會更出色
DEGREE唔係重要 係基本

識人冇讀大學搵幾多
但係呢個人唔係你嘛
會唔會用返政府個數據統計返全港人士會客觀過我識邊個識果個呢?
表E033：按教育程度劃分的就業人士每月就業收入中位數

得喇 degree大哂喇
滿意未？

呢d係低層打工仔心態。

我可以話你聽識人一定好過識字。多張紙只不過係感上添花

有勁嘅語文能力同溝通技巧，分分鐘仲好搵

呢D咁ON9既觀點都可以拎出黎講 發生咩事.....

第二頁呀

Ive柒頭望下啦

如果你識字

絕對唔係大曬 因為真係好基本

我無否定過學歷唔到要
我係講梗學歷唔係屈機男同樓主講到咁把炮
佢地否定哂學歷以外既所有野

我頂頭老細都係靠投資發圍 佢都無degree
三十歲左右

應該學子華咁講
由一出世到大學既學費全部用黎利疊利
疊到同齡既人畢業 佢地就幫緊你做野

低智慧生物發爛咋

25-29

IVE / 非 degree

HKD13700

25-29

Degree

HKD20300

點解釋？

正苦數據洽你ive仔呀？

你覺得DEGREE HOLDER識到幫你既人多 定中5畢業既多?

NETWORK係好有用 邊個唔知姐? 但你試下冇DEGREE去報主任級既工 報大FIRM 報MT 有得IN既話上黎話我知

利申:低層打工仔

人地貼錢 又有人工 你怕咩姐
你個人有方向既就一早讀咗相關既野啦

問心有幾多為讀而讀 讀完同做既野完全唔撚同 到時咪又係要讀過

你老細係咁 代表咩
你係咪咁丫
識人乜乜乜 點點點
學下統計學啦上面有埋客觀數據啦柒頭

做細判搵得仲多個班經理仔

支持樓主，有degree唔係只同HR角力，仲要同其他candidate角力，當佢地有degree你冇，就會俾人睇小

攞幾廿年前黎比

2014年數據：

平均大學生出來做野

一出來就搵多過ive仔5000

而差距會越來越大呀

識人無讀書搵80k

唔係俾人睇小呢個問題 係連IN都無得IN

有DEGREE都仲要睇你咩大學 無既話就算數吧啦

咁你拎數據出黎係大學生搵得少過ive仔/中學畢業生比我地見識下

認同學歷重要
Degree 已經係基本野

有fd 中五畢業依家有車有樓搵十幾萬一個月
但識更多既係搵一萬幾千

自己U grad 但唔叻
做左幾年野先搵三萬幾
依家都叫有車有樓
唔望發達 生活到就算

無degree 我諗自己屎都無得食

sor 鳩 21歲 20k

咁講啦，世界上大把人
緊有人勁到唔洗讀U都可以證明自己能力
但有幾多人可以做到咁?
大部份人又唔識你，如果連degree都無
sorry，入場卷緊留返俾個degree holder

睇2014啦弱智

你真心定假膠?

天外有天 你咁比較邊有得比

高交際能力 高GPA 再加多國語言咪再贏

咁樣落去比到何時

一班用公平既方法去比較學歷重要性都未撚識既人

鳩up話學歷唔重要

講真，讀書呢D咁小兒科既遊戲都玩唔掂，我點信你會做野好勁呀… 真係當你係萬中無一呀~

話說三大大部份taught master（ust fin math之類嘅例外啦）都同ug無咩分別，有時仲淺過ug。
而且選擇好少，唔似外國咁有有field trip有practical work嘅非research master。
所以三大ug grad咗再曬十幾萬讀master真係覺得好on9，不過top up/ 外國雞校grad嗰啲讀master洗底就值。
結果三大ug grad嘅人qualifications就低過三流deg grad嘅人

咁點解唔一開始讀一開波做高人工
要做住低人工先讀返
出黎做野加讀書唔累？

係大公司做過野就知好多人係讀書叻+做野勁

假設你講既野係真實
但明唔明白咩叫論述discourse
就係班既得利益者為左維持自己既利益而去講1d言論, 令自己受到保障
例子: 瘦就是美: 美容公司有錢賺, 明星有錢搵, 香港地女人瘦冇身材都大把人追
高學歷有錢有地位: 就係呢個post討論既野, MNC高層, 投行MT, 政府主任幫辦都係degree holder
做咩講以上d廢話, 就係要係呢個遊戲制度去玩去生存, 先跟大隊
你唔跟大隊都得, 一係你有能力做到所謂"我識邊個邊個冇讀書賺大錢既"人, 一係你就打破呢個制度, 令到絕大部份人士唔跟以前規矩玩
但你做唔做得到? 剩係港獨班領袖叫哂皮呢單野都知道人地權力金錢多多聲, 改變唔到就接受現實啦

大佬呀，無人話要學位先有錢呀
但你有權簡，有你想做需唔需要的學位的工都得
咁咪即係百利而無一害，咁點會無用
最多係對某一種人黎講唔需要，但有一定好過無

咪傻啦 見你三大taught master hr 仲唔立刻睇你ug咩料咩

鬼唔知

唔知講咩好

但仲有好多低學歷人士係到死撐 我識邊個邊個冇DEGREE______________

咁我都信一定有呢D人既 但自己做唔做到先

係個井底到

明明topic講學歷

硬係有班人講人脈交際技巧父幹

離題！零分！

智力低下！

淨係醫科都拉高唔少啦

就係學緊點做
因為已經明白到 打工係發唔圍
都係果句 搵到錢就笑到最後

我身邊英國回流又有 本土三大都有
甚至讀完degree唔打工 直接靠買股炒賣都有
無degree搵到方向去進修咪一樣搵得唔錯

最重要係睇你個人有無方向同能力
重申一次 degree係重要 但唔係萬能

我覺得無經驗剛剛做野，無野睇咪睇學歷，熟個行既點都好過請大學生啦

一掉正苦數據出來

班友已經縮返出去做返佢份萬零蚊既工啦

咁最後都係做份唔洗學位既工果班人既學費同時間咪晒左囉

大撚把人 讀書勁 做野勁 Presentable 根本高分低能係少之有少
degree都讀唔到個班就真係可以柒到無下限

係on 9. 我自己大學畢業都係咁講.

個問題其實係d 老細唔知點量度你做唔做到野, 咁唯一fresh grad 就只可以睇你讀書得唔得. 你出貓到過到骨攞到gpa 3.3 以上畢業, 你就算盲字都唔識個, 你搵到條路畢業, 都係技能一種. Street smart 都係smart.

到你去到30+ 歲, 確實係睇CV 經驗多過睇你邊度畢業. 不過, 問題係個陣9成大公司個HR 會filter 走晒無大學畢業既落垃圾桶. 所以你CV 寫到識飛, 你張cv都唔會去到你未來老板個email inbox 裡面. 即係變左入場卷.

你唔鍾意都好, 成個世界都係咁run. 任何國家都係. 咁你話你讀到書既話, 大學緊唔緊要?

我唔知有幾多老細會睇有幾多老細唔會
雞校有啲唔太準確，third tier嘅大學咁啦，未差到老細會唔請嗰啲

我都重申左好多次 DEGREE係而家既香港係好好好好基本 絕對唔係萬能 你地都唔好吹到咁大

醫科係唔係學歷？

醫科生人數ratio對大數影響幾多？

有邊d ive仔科目拉低人工？

你學人撐乜野？

讀多d書先啦

如果你搵到你將來係想做咩工種既
你當然可以咁做
但無奈大部份人都係讀住先
咁姐係degree成日比人笑既水泡科

得

離題零分

讀ive啦

咁你地不停強調個班唔讀書都搵好多嘅人無拉高?

唔好打飛機啦
你係掂既
你辭職走佢唔跪係度求你?

都話左好多次 學位只係入場券 但上面班友又要吹到咩識人重要D 離曬題

係

有degree = 正常有手有腳

但呢度d人講到冇左手腳都唔緊要

我識人無手無腳搵80k

少之有少 你肯定？

唔係我吹到咁大

你邊到做野啊

24歲搵好多既人有幾多

如果Ug間學校太雞，想讀三大taught master，有錢都未必受你玩
同埋洗唔洗到底都好睇個hr咩料
Screen你cv個個係無知婦孺既話，咪會洗到囉

樓主有冇話只限大學學歷呀？
屌 同啲低智商嘅講野真係好麻煩

依d野個人問題喇唔計劃好
但有個學位係手對你一定無害

正苦啲officer 一定唔洗degree啦
咩豬業人士
唔識又扮識
上網睇下正苦有幾多職位係只要求degree ，但唔理咩科

屌咁依d係個人問題啦，關學歷有無用咩事呀

可能佢做緊掃街/運輸食物鏈底層

要公平比較學歷同收入關係

除左學歷係要其他因素包括年齡都一樣呀

好心你啦

你係唔係古代人個腦未開發？

上面都有你要既數據

你又睇下年齡大個班

有學位同ive仔既收入差幾遠

笑撚死人

最低要求 = 該職位在職既人都係以最低要求入職？

呢個POST已經變左有DEGREE VS 無DEGREE既罵戰 都係出返去先

樓主成個內文係講緊大學學位啲重要性
睇多幾次啦盲撚

問我 樓主有冇話只限大學學歷呀？
篇內文連提都提過其他學歷啊白痴

唔好人生攻擊喇

你睇數據啦

睇唔睇得明？

一知原因都夠哂
頂點嘅差距

你又何以下到咁既結論呢？

FF出來？

我根據正苦數據來講

你係話我低質定係正苦數據低質？

想問你係唔係讀ive?

起點都有差距

除非你有強大後台或者超強人脈，唔係真係要讀下書

可能你唔係讀書材料，但只要肯比啲心機努力讀下進修下點都唔會衰得去邊，好多野睇你肯唔肯付出時間同心血，拎到張證書見工點都有少少著數

Snowflake ive chai

專業的人見人愛：

想請教您：

你對呢set數據又有乜睇法？

想學下野

80後既話, 大學都讀唔到可以有咩實力

起點差距唔夠頂點差距大 所以我拎最明顯個個原因

一定要 ugcgrad

Quoted:

教育程度、工作經驗及收入水平
正如文獻指出,教育程度和工作經驗對個人收入有莫大影響 (3)。事實上,從 表 1 所載的全部出生世代組羣可見,學歷較高青年的收入高於學歷較低者。 舉例來說,在一九九零至一九九四年出生的世代組羣當中,具學位學歷的青 年的收入較只具高中或專上教育非學位學歷的青年分別多出約 46%及 34%。 同時,不論教育程度高低,所有青年在接近 30 歲時實質平均就業收入都較他 們 20 出頭時顯著增長,部分原因相信與工作經驗累積有關。

hd出黎講野？
我有張碩士

怕就縮返出去做你份ive功課啦

值得注意的是,一般而言,學歷較高的青年的實質收入隨時間而增長的速度亦 比學歷較低的青年為快。舉例來說,在一九八零至一九八四年及一九八五至一 九八九年出生的世代組羣當中,具備學士學位或以上學歷的青年在接近 30 歲 時實質平均就業收入比他們 20 出頭時分別平均增加約 70%和 31%;上述兩個 世代組羣中只具備專上教育非學位學歷的青年,相關增幅則分別只有 34%及 30%。

結論：

Fg ive仔人工低過大學生34%

結論：

Ive仔加人工慢過大學生

結論：

IVE仔人工

起點同終點都低過大學生

專上教育非學位學歷

呢個名好弔詭

過來人，雖然好多人話讀大學無用，其實只係啱左一半。

應該係話你本身如果係蠢，唔識撈同變通，讀大學係無用。

但如果你個人ok,無學位就係你成就的封印，要比人付出更多的努力同時間去證明你實力。

政府工更加唔使諗，分享下好多年前，我因為無U 但阿頭好錫我同我講好想升我，但無u佢好難交待，最後我跳唔到post, cap 左係係二萬四人工無得再上

最後好灰跳出黎攪生意，燒晒我d結婚錢，成年後先break even .而家雖然叫做個老闆仔，每月都得六萬人工，就算工司搵得多都唔敢攞，因為要留黎發展。

如果我有u ，我有信心打到份更高paid的工

讀書唔重要，但學位重要。要識分

想跟你學野

根本有學歷嘅人唔會話學歷唔重要
只有冇學歷嘅人會係到嘈
有學歷係指本地8大ugc或者外國top 50
top up 自資 野雞撚唔該收收皮先

幼稚少陣啦
如果做到最好個個
一樣可以爬向上
慢慢拾級而上
大企業入面都大把
不過條路難行d

你識講難d就好

如果你有學歷，又唔明點解你要咁憤怒

ive仔
asso狗

你都識講最好個個
你唔睇下佢同期入面有學歷最好個個做緊D咩

呢個post疑似無學歷果班

基本邏輯，理解能力，閱讀能力都有問題

佢地收入低係好正常同應有此報

其實不嬲都係
啲人成日話通街大學生，唔值錢
但反轉嚟諗，如果連通街嘅人都比不上，人地連評估你都廢事

你試下冇degree去報下d MT
有得in我就話你好野

姐係樓主只講左大學學歷 其他人就唔講得其他學歷？如果要講其他學歷，樓主就要列晒咁多種學歷？你都幾撚搞笑

基本啦

內文有無提過啊？低能
內文由始至終都係講緊大學學位咋

唔好一竹杆打一船人
識知錯改過值得比機會既
如果讀書讀到不知所謂 我地三大出身都冇用

乞食科

正面答我問題啦
真係戇居冇藥醫

有24k已經好好
做一世都唔緊要 有冇degree都係咁話

唔一定，有d工或職位只要求你有，唔一定要某科
未去到無用

錯
大學degree反而可有可無
CE AL DSE先係人生入場券 (喺香港)
冇錯一般機構睇最高學歷就算
爬得高係靠8分命 2分實力
好多人永遠都冇受人賞識嘅機會
搞下搞下 就會想轉d安穩嘅工 如政府 或 公營機構
呢啲post好多時只要求相關學歷如diploma/higher diploma
但如果你冇參加過公開考試或不達最低要求即5科level2包中英文咁你就仆街lu
佢哋機本上唔會睬你

所以我以過來人身分同大家講 想平平穩穩中規中矩嘅人生 公開考試一定要達最低要求 之後報個相關學歷 有higher dip已經屌打一般大學生
做一段時間吸收一定經驗再報個degree都唔遲

講到無大學生做散仔咁

嘩 你乜撚野hd咁犀利

呢個世界得mt一個職位？
你追返上面
我一直講緊既係degree唔係萬能
你有degree 但人蠢人廢既 入到去都只係被淘汰

重點係公開考試 唔係hd

你自己叫人舉例我咪是但舉一個出黎
講左出黎你又駁唔到
呢個世界就係慘在大把人冇學歷個人又蠢又廢仲要不停打飛機話乜乜乜冇用
不過我都好同意degree唔係萬能
係樣好普通嘅野
同埋而家多左好多 8大&top 50有degree又蠢又廢嘅人

問題係大部分入得ugc公開考試衰極有個譜
基本上見到你有UGC都估到你公開試屌打大部分人啦
乜野HD可以屌打一般大學生咁把炮
我都想學下野

相關嘅就得 好過你水泡科degree

有DEGREE梗係唔係萬能
根本就基本野黎
你會唔會日日吹奏自己要食飯飲水 唔會嫁麻 因為係基本野黎嫁麻
事實係冇DEGREE又廢又蠢既人佔大多數
通街有既野你都冇 CV都廢事望你

水唔水泡科果幾年讀成點
係睇個人姐
有DEGREE當然唔一定係醒 其實DEGREE真係好基本 冇需要特別講到天之驕子咁
就算讀水泡科 你既學歷一樣係比政府承認 好多非專科銀行界商界一樣會承認你個學位
果D比較係有前途既fresh job可能係swire mt 投行mt一樣會睇你CV
問題係你冇DEGREE 想做呢D連門檻都冇

條友根本就9up
你公開試fail中英都冇ugc讀啦
就算你話special case f中英都入到個D
佢地其他科都幾條A
唔係所謂嘅"一般人"

你又知我讀水泡科?
我比你揀你個"相關"嘅科
係i大申申苦苦讀個2,3年
定係本地8大hae讀玩足3年
住hall上莊屌幾條freshmen返pt?

你滿足係I大嘅我真係冇野好講

含啦

唔係話樓主唔岩，
三十歲前搵既工就係

根本呢個post就有好多井底蛙係到死雞撐飯蓋
你係咁撚把炮咁威威當年會冇U讀
成為冇學歷嘅一份子?
自己行完條申苦路或者條命水好就唔好水鳩人啦
唔係個個都好似你地咁好采

黎緊考DSE嘅同學仔唔好上咁多連登啦
你地係醒係叻嘅就考好個試
u grad做返個正常人
唔好做隻自大自滿嘅井底蛙

一句講哂
家底>人脈>>>實力>學歴
無頭兩樣就就睇實力
同等實力下就睇學歴
當然 有實力唔係指果d懷才不遇既on9仔
而係指公司無左你唔得果種

事實係需要
好多同事做緊野都要補讀pt degree

條人見人愛做乜鳩？

Quote文當自己既

開心大發現？

有些讀書唔叻的人，相處一排後，你會覺得佢on9過西，唔知大家有冇遇過。

唔係咁好
有D又蠢又廢嘅碌入u之後都係比人屌打

佢講既野的確冇錯 香港唔係得 MT 一個職位
大把行業 entry level job既 threshold 係 diploma/Higher diploma... assistant xxx 呢類 post 好多都係咁
政府有d officer grade 個 threshold 都係 hd (eg survey officer, estate officer etc)
邊有你地講到全部都要 bachelor degree 先入到行咁誇張 MT GT 係另一個層次 根本冇得咁比較

冇人話 degree 唔重要但你地係咁 overemphasize 令人覺得好厭煩

無錯
根本有同冇已經係兩個唔同嘅層次 有嘅叫正常
唔駛再嘈

學歷唔重要其實係讀到大學個堆人講 考唔到個堆唔係唔讀 係讀唔到

讚同！其實讀書叻既，好多做野都好醒而且好勤力~

香港社會服務聯會分析統計處數據指，六成三專上非學位學歷者收入低於工資中位數一萬四千七百元，與高中學歷者僅相差十個百分點；而卅至卅四歲持專上非學位者，只得百分之六有月薪三萬元，但持有學位者則有四成二，出現「假上流，真基層」情況。社聯行政總裁蔡海偉批評，現行副學士課程設計與市場需求有偏差，建議港府增加職業培訓課程及增建公屋。

社聯今年三月委託政策21民意調查中心訪問五百零四名廿至卅四歲非在學的年輕人，顯示一成六受訪者月入低於一萬五千元，並感到未來生活質素不會改善，當中六成五屬高中學歷或以下，專上非學位佔二成六。

四成一專上非學位者認為自己的房屋狀況未來兩至三年也不會改善，與高中學歷者比例一樣，反映修畢專上非學位課程，亦無助增加年輕人對上流機會的主觀感受。

無助青年改善收入
社聯又分析一四年綜合住戶統計調查數據，發現香港有五成三全職工作年輕成人收入低於工資中位數一萬四千七百元，當中百分之三更低於中位數一半。學歷較低者的工資偏低，只有百分之五專上非學位者月薪可達三萬元。

社聯認為，大專學歷無助改善收入，是因為部分副學士課程內容與市場需要存落差，且收生門檻低，未獲僱主認受，影響畢業生上流前景，促港府檢討制度，並增加資助大學學位及增撥資源協助貧窮學生。

馬死落地行
俾心機做野
唔好誤人子弟做井底蛙
自求多福

其實我都唔明大家嘈乜

點解要教精啲唔信學位係有用嘅人呢

咪有佢哋信自己個肚囉識人乜乜乜識人乜乜

讀完大學出黎係垃圾一件

大學都讀唔到就連垃圾都不如

好難明咩

一出黎做野就知奶野丫嘛
半工讀幾辛苦都一定要讀

只係以搵錢角度睇係完全被洗腦。
而無視，自己想唔想讀。
係係都知溝到欣宜可以食軟飯，但你扯得起先得架。
為左一啲利益而去做自己唔鐘意既野，將自己變成社會上一隻倒模棋子，人生就咁浪費左

唔係專科無咩用

你決定走去讀pt degree嘅時候已經用行動証明左學歷重唔重要

btw 我冇個種入唔到U冇學歷等於人生已完嘅意思

我老豆老母 加埋大約5萬 但有層樓
單計唔駛租或者供樓住
已經比身邊七成既朋友有錢好多

大把朋友讀degree要資助
或者唔捨得老豆老母用退休筆錢供佢同大學
畢左業堅持要先還學費
但我就冇依種壓力
可以冇顧慮咁玩

我呢種唔駛番part time
拎靈用錢乜都唔洗做既人已經比大部人幸福
我無時無刻都覺得自己好好彩

你話有錢既人比想像中既多
其實窮既人更加係想像唔到咁多

講緊住公屋冇學歷果班
你呢d有父母幹點同?
你讀左為自己增值
唔讀又得

公屋冇學歷打死牛工啦

呢個世界係咁架啦

由頭到尾都只係講緊學位咋

到你正面答我問題啦
篇內文邊忽提過其他學歷啊白痴

我中五畢業，去到澳洲讀唔成書。但係識到好多有錢朋友幫我。而家香港澳門澳洲都有業物。

咁你話識人重要d定識字仲要d?

你打個碎字我已經知你咩料

不如你追追Po 睇睇#29 樓主講咩先啦好嗎

你好撚彩咋
但你去到澳洲即係本身都有啲錢

成日講識人識人
屌你好彩識到啲肯幫你嘅人就係好咋，幾多畀人利用畀人呃又唔見你講？
但讀書就係世界公認穩定嘅向上流動方式

個個都好似你咁好命就冇窮人啦

你咪又係去澳洲讀書先識到呢班人，如果當初你覺得讀黎無用而唔去 又點識到呢班人幫你呀？
無左呢d物業養活你，你又可以返咩工？有咩能力同人競爭？

識人
唔係淨係你好彩識到d乜人
而係你識唔識去帶眼識人
點解人地好彩, 你又冇好彩?

當然讀書同識人冇沖突
高學歷更有可能識到唔同朋友

咪就係含糊不清比人問起先要補充囉
內文就全部寫Degree，有關「學位」方面嘅問題
咁究竟樓主係想指出學歷嘅重要性定抑或係單純指緊Degree學位方面嘅重要啊？

睇行業, 專業行業想上高Ｄ, 你咪試下同人講無degree, 無title, 不過我好有料, 睇下有冇人show 你

同中六合彩之後話讀書無用一樣。

唔係話讀書好一定會發達，而唔讀書又一定窮。只係一般情況下，讀書成績同成就係成正比（上面政府統計報告有數據）。數據唔會講大話，當分析人數足夠，必然得新出讀書好比較易成功呢個結果。 單睇某d 極端例子其實無任何意義。

冇沙紙，食得屎
眼見比個傻鳩老頂整埋d傻鳩order，但正因為自己係最底層而冇得駁柒佢，果下無力感真係好hurt

利伸 最底層緊

政府寫要求中五真係中五就入到咩
而且政府都大把post要求ugrad先做得啦

我唔敢話大學畢業一定成功
但大部份冇嘅人條路都難行d
限制左自己嘅選擇

機會係多左少少
但做到野嘅人真係一半半
一開始請人係睇學歷
之後舐晒野就轉睇作品,github

利申：三大grad, 管一堆IT狗

話經驗重要啲嘅人點解好似講到學歷同經驗係mutually exclusive咁？
一個fresh grad degree holder同一個有四年工作經驗嘅人比，一開始可能差得比較遠，但幾年後呢？
工作經驗嘅百分比差距愈來愈少，但學歷嘅差距就無變過。

first hon無得俾人壓價
直接唔請
利申: first hon grad返緊份垃圾PT已經一年

睇big data啦
有degree既人入息中位數就係比冇既多
無論任何年齡階層
你係要搵啲exceptional case 黎講
不如講ive 配藥同hku history差幾遠
有咩意思 ?
想升上去就一定要讀degree 呢個冇得講
quit u 去發展一門手藝開鋪頭開公司就唔同講法
不過最後有本做又殺得出重圍既又有幾個？

一句講哂
一街都係大學生 更顯得做唔到大學生既你冇撚用
因為你連揀都冇得揀

香港d大學讀唔讀都罷
去外國讀名校就有用 不過主要都係睇你有冇家底

Design 9沙紙完全係垃圾
Portfolio 先最實際
it9都應該係

對呢行有D興趣

大學生食屎
冇大學學歷 屎都冇得比你食

眼見RETAIL D 同事做野好叻既
但冇學歷
一世只可打依份工,冇機會轉
做十年20K 都未有

有個DEGREE 起碼仲可能有機會轉出去...

Local UGC ?

最緊要係有工會，工會夠惡

船牌有無用？

係
香港老細其實都仲係有D崇洋
外國不知名U既沙紙比local非三大更有用

無學歷連傾偈機會都無
我公司hr 淨揀degree holder

Agree
通常埋到堆有帶脅 話知你咩學歷 後門為你開

學歷出得多，沙紙出得多都變廢紙
變到好似台灣咁22k
最緊要還是有夠惡既工會

咩咩出得多都變廢咩，變到好似咩咩咁咩咩
最緊要還是咩咩咩咩

嘩，廢話到呢

例句，
銀紙。。。廢紙，。。。。津巴布韋。貶值
。。。。。。夠多既非現金資產

冇撚用
你唔係以為讀個濕鳩degree就變人才下話

有degree70%都係唔掂
但無degree就係99.9%唔掂

洗乜做人才，統計話我地知搵多d

係唔係都壓嫁la
香港打工，99%老细，hr係食屎9

平均唔等如全部
揀岩行業一樣搵得多過大學生

裝修飲食零售呢d行業嗎？
你做前線身水身汗，大學生係office unun腳比野你做咋

quit左u
第時夠錢開飯就算

你個行無工會支援你既話
你地成班人讀到master都係比人蝦

同教大仔打哂飛機一樣
中大港大同一科收你 係咪會唔讀照揀呢啲u
話讀大學無用個d 9成9讀唔到而唔係有得讀唔讀

GPA高又點
interview話你表現麻麻,一樣壓價

識人好過識字啦

追po啦柒頭

我就係經歷完+畀人榨取緊嘅社會低端人口
你話我短視又好,畢完業家下人工低過中位數我見唔到好生活
你地話有degree 將來上流機會高
但一樣有機會停滯不前

學歷再高都唔一定人際網絡大

客乜觀數據呀,已灰到傻
再讀上去又要花一大筆錢

Accounting
Oxford University does not offer an undergraduate degree in Accounting. However, students interested in accounting might like to consider taking a Mathematics course or other course at Oxford before training in accountancy later on.

你唔係吹水係咩 仲好意思出黎吠

起碼都要degree唔係請笑

咁係你廢
唔等同於無學歷會好過有學歷

唉

好鬼sad 真係唔知自己點算

所以我咪贊同degree好重要囉
你做乜鳩姐

上年讀完bachelor
in咁多份工都見過唔少要同master fg爭
仲有唔少係強國人
學歷通漲得好緊要的確係真

有人話選科要睇興趣
但你興趣喺香港搵唔到食就準備食風啦

然後再睇埋家庭環境
金錢上唔多應付到就算唔鍾意都選個有專業資格嘅科讀(不論學士/副學士)
或者識人介紹就早啲出去做嘢算啦

份人唔social+非專科bachelor with 乞食field+無父幹
中晒嘅原罪呀

所以對我嚟講
先會覺得識人好過識字喇

喺香港做咗幾年野都唔覺自己個大學學歷重要
識多個人好過拎多張cert
但離開咗香港
喺外國搞工作簽證
先覺得大學學歷好重要

你咩u
學歷通脹係真 但全球化競爭激烈左都係真
而且有冇諗過你無degree
連in都無得你in

賺錢能力上我的確係廢,但你地講緊學歷喎
學歷我有呀,但我嗰科香港搵唔到食咁解

無學歷都可以搵到好多錢
有個同期讀另一科乞食科嘅同學
已經去撈人見人憎嘅保險
無必讀degree呀

睇自己過唔過到心理關口

Exact7ly
大學學歷係移民上起碼佔1/3分數
應該慶幸8大算係國際認可

移民的話係重要

專科技術移民
鬼佬英文區加多個ielts

都有 但比例上唔多
好多人都死讀書 出到黎社會唔識運用
濟 Copy&Paste

三大畢業
有時係會覺得其他香港既U 會廢d
但反而覺得冇入U 又冇咩野可能唔會又廢又串

不如咁多位打飛機既非專科 大學生 講下自己 人工同歲數（工作年數）

唔計做保險個D,計正常工作,你有見過冇學歷但醒目仔大粒過死讀書高學歷既人 ?

睇下有幾DIU DA IVE .仔 ASSHOLE仔

好唔明白呢，住居屋/中產單位（咩花園/咩中心）老豆老母打工，然後俾200萬啲仔女去外國讀書，然後返來揾萬三蚊，點睇？

大拿拿200個可以畀首期/創業/買車做uber/揸的士/其他投資啦！ 唔知做幾多年先有返個200萬

所以真正既人材唔會留港
全到美國/大陸

一早講左
點解我美國呢度比香港好?
就係因為有工會!

有學歷實好過無學歷架啦 其實點解啲人會以無學歷嚟自豪?

五毛又老屈

叻既移民黎美國算啦

用乜鳩
讀左既9成都唔會再用

請睇紐約市長既評論

依家25歲，做左4年野，上年9月辭左份工，重新由asso full time讀起

隨便恥笑，反正我依家終於明白點解老母以前成日講：啲書讀到係自己既

有錢又移唔到咩

運氣確實係佔左人生9成9既。

呢個世界係咁架啦。

比你做到醫生又點，但你冇運，可能都係成世做政府醫院。以為日做夜做終於上到車。點知買著個單位樓上又有雙料自殺。又有他殺。

以為鳩up？我確實係識到個咁既人。層樓買左到而家都冇升過。仲要跌。

識到個咁既人=全世界都係咁
無學識既人真係無知得好可悲

中五畢業，自己開餐廳，一個月搵緊十幾萬，講完

唔係識到個咁既人就等於全世界都係咁。我冇否認讀書既重要性。不過我個人應為識人係好過識字。

無學歷既人就唔代表無知。

我讀書係唔叻。不過我肯讀
利申：ielts 7

學店學院先睇埋成續
大把banking sales無大學一樣幾雞野做RM

F5畢業，做過零售，測量，行街sales，酒吧，保險同空運，前後十一、二年。可以講冇學歷堅係到某個位你就冇得再向上或比人壓價，然後不斷流動於下層。
最後把心一橫搵人擔保再攞哂MPF去美國由Asso讀起，而家轉左去UC Irvine 讀ME仲有一年就grad,起碼憑呢個身份見緊幾間intern。

過來人前兩年我可能已經負皮左
出到黎做野就真係知有個學位 好唔同
出到黎做野 好多時學位係張入場券
你無入場券 永遠就做埋啲濕位
你有入場券 人地肯比你玩 你大把機會慢慢學慢慢爬

哇屌 咁巴打你而家幾歲 唔會覺得浪費左好多時間?

我都知好浪費時間，但冇辦法。屋企又上唔到公屋，不斷萬幾到兩萬幾人工咁上落，交租都去左大半，返工時間又長，就算想讀都讀唔到。

今年35，就36

同一樣既工 有學歷點都有本錢叫高點, 另外上位都快點

有d人不擅詞令，interview 好蝕底

吃不到的葡萄是酸的

溝不到的女是雞

得不到的學歷是廢的

日本工作簽證入門要求真係大學畢業

你拎到一千萬出黎再講

屈你老母，我同班港獨狗爭論呢個問題都唔少次啦。個個都叫人唔好讀書，話degree冇用wor

最撚on9既係 永遠都會有一班人打飛機話出到黎大家都係搵1萬幾千有咩分別
有冇諗過出黎番工唔係一兩年你話唔玩就唔玩
做野係一隻要玩3, 40年既game

學歷睇到嘅唔只係你嘅知識
上一代啲人好多冇讀書
當然學歷差冇問題
但呢代啲人免費讀書 通街都係大學生情況下
係連Degree都讀唔到個 已經估到你係咩人啦
當然冇野係絕對 Degree都有廢人 中三畢業都有勁人
但比例係點

肥姐個囡學人講學歷重要
唔係要識投胎咩

係威既 我公開試10分都無
但都過得幾好

當sample夠多，識字一定穩定過識人
況且，唔識字點樣識更好嘅人
中學畢業同大學畢業嘅圈子都已經隔一兩層，mphil phd就更加拋離得遠

學歷係一種成就，有學術榮譽
難道你會同子女講讀唔讀都無所謂？

唔出奇
讀書可能你死背爛背 鬥高分
出黎做野完全唔係個回事

有學歷跳point快頂薪高，佢地又唔會講
因為佢地死要面要拎返堆沙，身邊兩個好朋友中學畢業，做幾年嘢就話想讀返書

學歷好，起步係可能會順d
但在社會生存，事實係識人好過識字

大學open notebook都可以唔識做啦
背乜春

都係個句，你唔識字係好難識到好人
地盤佬要識個貴人易啲定大公司部門易啲
屌機率呀大佬

好簡單 “機遇” 兩隻字，出來撈幾年後就會明白

我得中學畢業我連我依家嘅老細同呀頭都唔會遇到啦 佢地都有料之人教我幾多嘢

咁小錢都好講

你成世人都唔會講下舊時懷念下？
啲ug pg cert都掛哂牆架啦

識字既十個有九個都係 9 西

你都識講，識個貴人啦，當無人睇起你，你都只係大公司內幾百/幾千個普通員工之其一

你讀dgs呀
咩king's/queen's college
你班同學第時就係醫生律師
你讀樓下屋邨間濕鳩band3
你班同學係一班dse 35分嘅人（5個加埋）
你覺得識邊班人有用d
識人好過識字呢句野本身已經係建立係識字上面

你嘅圈子唔會停留係小學/中學

識人好過識字

點解一定要諗轉行升職先
我一早搵到自己岩既工學歷根本唔重要

咁睇黎你都幾億身家
比一兩百萬黎好wo

對住你呢D字都唔識多隻
講你又唔明
教你又唔聽嘅傻閪係咁上下

入場券

因為你d中/小學同學全部都係冇出息嘅廢人所以你咪唔同佢地聯絡囉

憑咩覺得識字嗰批唔識人?

你幾好笑

懷念下同掛嘴邊就兩回事啦

因為錢 我一早搵到份月薪過百k我就會講唔重要啦

識字嘅識到嘅人更多，但唔會講出黎因為係必然嘅事

你以為無學歷既人先會努力
我做細公司個陣都以為自己好勁好勤力
但一做大公司發現某啲人重癲
學歷高+背景好+主動+無限工時

圖？